功能組別-工程界, 資格

想問下係咪一定要做左 MHKIE + RPE 先可以做
希望幫正手改變下紅底情況

1You are eligible to be registered if you are one of the following categories of persons -
(a) professional engineers registered under the Engineers Registration Ordinance (Cap. 409);
(b) members of the Hong Kong Institution of Engineers entitled to vote at general meetings of the Institution.

有MHKIE就得。如果其他Engineering Council就要係RPE。有錯請指正...

利申：無續RPE...

依家都唔多後生有MHKIE，所以工程界都好難變到

我發現 IT 狗係可能選工程界，有冇人想一齊研究一下

今年多左我一個

不如諗下點樣滲透

我就係啦...

咁啱既

Sorry 我無 tg

如果做IT想join因為我地無scheme A之類所以有D煩。我當年係用mature route present我做過既野入HKIE。而家可以用special route:

成件事最煩係要搵四個人簽你，仲要執靚份CV同埋show俾佢地睇你有keep住進修。Submit哂document就要個professional assessment 見board同即場寫1600字essay。由我申請到收cert用左大半年。

想問 eassy 要寫關於乜野

另外如果用 HKCS 資格互換會唔會易d

唔會我之前都有諗過HKCS都要人簽同見board。

Essay topic會因應你既profile度身訂造2㨂1

HKCS reciprocal 都頁要essay?

我知要見board唔sure essay除非HKCS識人否則直接報HKIE好d

好似可以 excempt from professional assessment 喎
HKCS 人就識, 不過想知有冇人成功轉到HKIE

好少有exemption架...

4個人簽名難既原因係。。。? 難開口定跟本無乜人有

難搵人除非埋堆。我當年都係搭上搭先搵得齊。

推左先

How to apply

利申： Ir ed ...

推

填REO-41 form俾選舉事務處

push